\subsection{Methodische Ansätze}
% Hier verfügbare Methoden kategorisieren und allgemein vorstellen.
% Welche Ansätze gibt es?
% Welche Voraussetzungen und Anforderungen haben die (Ressourcen, Quelle)?
In den letzten Jahren ist eine Häufung an Übersichtsartikeln über Detektionsalgorithmen für Audio Deepfakes in der Fachliteratur zu beobachten \citep[][]{Masood2022,Almutairi2022,Khanjani2021}.
Tatsächlich sind es die ersten Übersichtsartikel zu diesem Thema, der älteste wurde 20XX veröffentlicht. %TODO \citep[][]{ältestes Review}
Das zeigt wie frisch und hochaktuell die wissenschaftliche Auseinandersetzung mit der Thematik Audio Deepfake ist.
Außerdem fällt auf, dass viele unterschiedliche Ansätze von verschiedenen Forschungsgruppen zu finden sind.
Hier scheint sich eine Community zu finden, die sich einen ersten Überblick über die unterschiedlichen Ausprägungen ihrer Forschung verschaffen will.

Diesen Überblick wollen wir nutzen, um zu untersuchen inwieweit die aktuell erforschten Detektionsalgorithmen bei der zeitkritischen Bekämpfung von Audio Deepfakes unterstützen können.
Dazu werden zunächst die grundsätzlichen Methoden zur Erzeugung und Detektion von Audio Deepfakes vorgestellt.
Anschließend werden diese hinsichtlich der Voraussetzungen und Anforderungen an benötigte Ressourcen sowie die Audioquelle selbst analysiert.
Dabei stellt sich stets die Frage, ob die Technologie bereits jetzt oder eventuell in naher Zukunft prinzipiell einen Telefonbetrug schnell genug aufdecken kann, um diesen verhindern zu können.

\subsubsection{Erzeugung von Audio Deepfakes}
\textbf{Text-to-speech TTS} \citep[][]{Masood2022}
\begin{itemize}
  \item deep neural network
  \item WaveNet, Tacotron, DeepVoice3
  \item konvertiert Text in Sprache, basierend auf Sprachbeispielen des Zielsprechers
  \item Spezialfall: Voice Cloning, in Echtzeit, basierend auf Sprachbeispielen
  \item $\rightarrow$ online Platformen mit öffentlicher Verfügbarkeit (Overdub, VoiceApp, iSpeech)
  \item Sprachcharakteristika schlecht abgebildet (Emotionen, Ausdruck, Stress, Atmung, Akzent)
  \item prinzipiell auch vom Menschen \glqq{}leichter\grqq{} zu erkennen, falls Bewusstsein vorhanden?
\end{itemize}

\textbf{Voice Conversion (VC)}
\begin{itemize}
  \item benötigt sehr viel sample data
  \item neurale vocoder vielversprechend
  \item Versuche mit wenig Daten zum anlernen bisher nicht erfolgreich
\end{itemize}

\subsubsection{Audio Deepfake Detection}
\textbf{Generell}
\begin{itemize}
  \item speziell auf die Art der Erzeugung abgestimmte Algorithmen
  \item müssen auf (großen) Datenmengen angelernt werden (viele und oder lange Sequenzen)
  \item hand-crafted features: Auswahl der abzugleichenden/kritischen Eigenschaften (Waveform) durch Data Scientist
  \item deep-features: Auswahl der Features durch Algorithmus, sehr spezifisch für eine Aufgabe (auf einen Algorithmus zugeschnitten, entweder schlechte Erkennung von anderen oder sehr hoher Rechenaufwand)
  \item Störgeräusche sind fast immer ein Problem
  \item TTS kann deutlich besser (sicherer) erkannt werden als VC
\end{itemize}

